點撚解日本d高階人口就草食系 絕育 少子化 巴基爛坦/印度第三國家就瘋狂生 未來係咪都係劣幣驅逐良幣？

伊斯蘭/ 巴基爛坦出過乜偉人？
啱啱搭巴士 後排
竟然8個細路 全部雞雞咕咕 都唔撚講乜春
對上個次與成班香港細路都唔知係幾時
癡線
地球幾時WW III

偉人移晒民去美國。人口基數多自然多天才，無證據顯示印巴教育特別出色。

話咩人地咩巴基爛坦
係非華人嘅眼中你咪又係黃皮支那人
係度雞雞咕咕 唔知講咩 英文都唔識多句
其實咩野種族都有好人同壞人 你又唔認識佢地唔好咁樣批評人
同埋人地憑自己本事係香港成家立足有咩問題
佢地黎香港 就好似香港人移民去英國美國咁姐
試下接納佢地係香港一分子好唔好
你係咁歧視佢地 唔俾機會佢地學習同發展 佢地又點樣貢獻香港呢？

Very true

文明程度跟本唔係同一個層次
好多數字可以反映出
「咩種族都有好人壞人」
晚上果到行兩個鐘同香港行兩個鐘 有無分別？
樓主講得無錯 就好似快餐文化 速食文化
的確令人擔憂

咪臭系

咁呢到香港，佢哋留係鄉下我話之佢

佢哋又唔似支那人咁，比支那洗腦洗到醫返都哂藥費
我哋就係要幫呢班少數族裔融入香港，變哂做真香港人

其實你有冇去了解過佢地嘅文化同觀念？
經濟落後會帶黎種種社會民生同治安問題
但唔代表佢地“文明程度” 比我地低
只不過佢地可能係受現實條件所限 冇辦法執行佢地文化當中嘅 “善”
我認同你可以擔憂 但係擔憂改變到d咩
反而如果社會整體都接納佢地 佢地先可以“衣食足而知榮辱”

我戴返個頭盔先：咁樣諗的確係太理想
但我覺得點都好過樓主嘅種族主義

你明唔明講緊咩
依家係好似日本已發展國家少子化問題
同時好多發展中貧窮國家生育率好高
咁照理講
咪要係日本鼓勵生育
係貧窮國家教育避孕方法
我真係唔明你講咩

至於樓主講香港都有其他種族
其實排外有幾出奇？ 排中國人又有無問題？
係咪又要接納？ 其實歧視真係好正常

最後 你咁講 到底咩叫文明
你講嘅文明係歷史文化？
但我講嘅文明係指教育，科技，同好多軟實力嘅野
一個人貧窮 可以係一個文明人
一個國家貧窮 唔可能係文明國家

種族主義有咩唔好？
極端種族主義先唔好
現實生活 我地一定有某程度嘅種族主義
佢地黎香港 攞香港人資源
老實講 筆錢可以俾日本 美國人攞會好好多
唔係單純為歧視而歧視 而係資源有限
好地地 做咩要接納佢地？ 奇奇怪怪 有親呀？

好相對
通常思想保守嘅都會生好多仔
相反思想比較前衛嘅會為社會帶黎改變，不過通常比較少生仔

所以美國好撚癲，一方面有堆保守基督徒，靠佢地個種傳統保守嘅精神，做軍人保衛國家，一方面又有一堆好似California咁思想開放前衛，吸引唔同方面嘅人材去，貢獻係科技、人文呢d野上面

先進社會養下一代同教育成本高(唔只錢)
所以生得少
落後社會養下一代成本低得多

sor 係我離題 但係我真係好反感種族主義
尤其是樓主話幾時WW3

日本人 美國人都唔係全部有教養或者好有腦啦
點解見到南亞人就下意識覺得佢地低質素/唔適合係香港住？
係香港當然要行港人優先
但係界定香港人身份嘅唔係種族
而係對香港嘅貢獻同作為香港人嘅身份認同
就算佢地係南亞裔 但係係香港有工做 腳踏實地咁生活 我唔明點解唔可以當佢地係香港人

一味歧視種族只會抹殺左唔係生係發達國家社會嘅人發展所長嘅機會
就好似2018有個fields medal（數學界嘅諾貝爾獎）嘅得主係伊朗人 出生係戰亂時期 甚至係以難民嘅身份去英國 人地一樣係好出色

只係因為種族而盲目貶低或者吹捧一個人
我覺得係極為不智

大眾教育程度影響生育率 (好似係

點解見到南亞人唔可以下意識覺得低質素？
你諗下 點解人會對依d種族有咁嘅諗法
而唔係對日本 其他覺得低質素

歧視種族會抹殺其他種族嘅人發展嘅機會
咁點？ 有咩問題？ 無著數架？
世界必要有得有失
以種族作區分 我地會係較低成本下發展
我地係咪要一個一個咁睇人
係咪有貢獻？ 係咪為香港有利？
無可能咁做 現實都唔係咁

最後
以種族決定一個人 係唔好
但世界係咁行
你係中國人 係試下去美國報大學 你咪睇下世界真實嘅一面 唔好活係自己嘅世界

現實係咁唔代表你要跟世界其他人一樣咁做
姐係咁 大陸大部分人都唔要民主 要習主席
你作為中國人係咪都唔要民主？

我就係去過外國 試俾人歧視 先至會設身處地為佢地著想 先至覺得唔應該歧視人
宜家唔係要你特別俾咩幫助佢地
只係生活上當佢地係一個普普通通嘅香港人黎看待 點解要區分國籍？
唔好搭巴士嘅時候嫌佢地“臭” 唔好係背後對佢地指指點點 唔好因為佢地膚色唔同而排擠佢地 唔通連咁簡單嘅野你都做唔到？

點解會因為社會/世界大部分人都做緊錯嘅事 所以自己都 follow suit？

其實美國d大學又點樣種族主義法？
人地好多都大大隻字寫到明佢地 welcome diversity
甚至要你寫statement你點可以increase 佢地個community嘅diversity
你入唔到只係代表你唔夠勁 （同其他international students 比）唔代表佢地會因為你係Chinese而淘汰你

樓上一大班左膠唔知嘈乜春
係呀人種無分高低
但事實就係呢D落後國家既人普遍瘋狂生仔. 我喺北歐生活過一排, 周不時見到中東人老母帶住8-10個細路. 睇見都眼冤. 對社會毫無建樹但就瘋狂生仔

1 好多時佢地臭係事實 我真係唔明
臭咪俾人話囉 俾人個印象係咁呀
定係臭又係文化 又要尊重？

如果我係女仔 晚上深水埗都唔敢入
你咪入深水埗 住一晚 同其他人講
無野架 好和平 唔好種族歧視呀
事實係點 大家心知
俾你擇 會想住深水埗 定其他地區 例如黃大仙呀之類

2. 你啱 唔應該歧視 理想咪咁囉
你活係現實
資源有限 俾左某d人 就無得俾某d人
過程就要competition
我當你資源俾左個南亞裔 佢就熱愛香港 住左幾十年
咁俾資源佢 係咪？
咁你咁做 咪愈黎愈多南亞裔黎囉
咁本地人點呀？

3.請查美國名校 亞洲人
又好似早前日本某醫學院咁
收生係歧視成份 曝左光咪俾人話囉
但現實就係真係做緊

因為做愛係窮國唯一娛樂

睇過高登仔三寶，槍炮，病菌未？
裡面講其實唔係好關人種事

第一 我真係唔覺佢地臭
你話汗臭體味呢d白人人種仲誇張
更何況佢地好多都用Cologne 究竟臭係邊？
如果你話佢地成身咖哩味
咁你自己都成身豉油味啦

深水埗過夜呢家野我真係未試過
我識人嗰邊住但佢地又冇話過南亞人點差法
但我都幾肯定同你講
任何一個地方夜晚都危險
包括你講嘅日本 美國
日本就應該少打劫嘅 但痴漢或者murder都唔少 佢d neighborhood貼曬邊個邊個殺左人
d人成日覺得係黑人搞亂跌序 你估白人就係人咁品？咪又係好多爛仔 好多人吸毒 你又試下去Detroit住一晚睇下點
根本人嘅質素同種族無關

第二 如果你當嗰個熱愛香港 係香港努力營生左十年嘅南亞人係香港人 點解仲要區分咩本地人南亞人？
我覺得我會想要一個咁樣嘅“南亞人” 多過一個呃公屋綜緩嘅“本地人”
或者唔做野係屋企啃老嘅 “本地人”
佢地同其他努力工作養家嘅“本地人”有咩分別？
如果係先黎後到嘅問題
咁點講真除非你係新界原居民
如果唔係你都冇資格歧視佢地或者佢地父母唔係香港土生土長

第三 呢d醜聞唔係冇
但係佢地會爆出黎 同造成咁大迴響
無非都係因為全世界都好關注歧視嘅問題
唔單止係種族歧視 仲有性別 性取向 殘疾人士嘅歧視
好多人 機構 政府 都努力eliminate緊歧視嘅問題
唔係要你要加入NGO去點幫佢地 只不過係要你放低成見停止以人地膚色去區分人嘅好與壞
有咩野難？

你之前話 我同佢冇親冇故 點解要接納佢地
但係我地都有同理心
明知一樣野係唔公平 點解仲要支持？
如果個個好似你咁諗 點解香港呢場運動仲會有外國戰線嘅存在？
可能d外國人會諗 佢地咪又係黃皮膚黑頭髮中國人 要民主做咩？
又或者更多嘅會諗 香港咁遠嘅地方 關我咩事？
但係依然有好多外國人 距離香港十萬九千哩 都會關心 都會講一句 I support HK
點解同咁多同其他香港人冇分別嘅南亞人住係同一個城市嘅你 依然會選擇歧視佢地？

你邏輯真係有問題
對於有偏見嘅人 講道理係無用
唔回覆了

成本高啊嘛
非洲個d死得快咪生得d做backup
餓佢唔死就算鳩數 咁咪生咁多

有一間叫IIT,印度最top理工科大學，基本上畢業生係mnc好似apple爭住請，哈佛個d再有admission offer for phd/master唔難拎到，印度最大問題係留唔住人才，扔咁錢錢送人比人用，都冇能力引返班人才返黎

基本上全球都係咁
愈發達國家，首先讀書讀到22-23歲已經係基本，同埋d 人生命多野追求（環遊世界，潛水，極地探險，自己行業上ge 成就），就算唔多野追求身邊都好多唔同娛樂，唔係停留係食屙扑野訓

其實唔止日本，就算北歐果類福利國家，都要政府出黎鼓勵人生育，好多地方都係愈發達生育率愈低